<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slow School</title>
    <description></description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 25 Nov 2016 13:49:14 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2016 13:49:14 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.1</generator>
    
      <item>
        <title>Lyckofördelen</title>
        <description>&lt;p&gt;Träna din hjärna till större positivitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De här teknikerna upptäcktes efter noggrann forskning. Rekommendationerna kommer från Harvardforskaren Shawn Achor, författare till “The Happiness Advantage”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Achor:&lt;/strong&gt; Om du kan höja din positivitet i nuet, kommer din hjärna uppleva en så kallad “lyckofördel”. En positiv hjärna presterarar enormt mycket bättre än en negativ, neutral eller stressad. Energinivåer ökar, kreativitet ökar, intelligens ökar. En positiv hjärna kan öka din produktivitet med 31 procent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Här är Lyckofördelen nedkokad i en morgonrutin på ca 25 minuter:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tacksamhet&quot;&gt;1. Tacksamhet.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vilka tre, nya saker är du tacksam över varje morgon? Skriv ner dem.  För långsiktig effekt, gör det 21 dagar i rad. Enligt Achor är detta mycket kraftfullt då du tränar din hjärna att skanna efter positiva saker istället för negativa. Se det som ett snabbspår till att lära dig optimism. Tekniken kan förbättra din optimism avsevärt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tid: ca 2 minuter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;skriv-om-en-positiv-upplevelse&quot;&gt;2. Skriv om en positiv upplevelse.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Skriv detaljerat om något positivt du upplevt under det senaste dygnet. Alla detaljer du kan komma ihåg. Det får din hjärna att återuppleva upplevelsen, vilket lär den att positivt beteende spelar roll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enligt Achor fungerar det eftersom hjärnan inte kan avgöra skillnaden mellan visualisering och faktisk upplevelse. Efter tre veckor har din hjärna omprogrammerats i positivitetens tecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tid: ca 2 minuter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;motion&quot;&gt;3. Motion.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Morgonmotion tränar din hjärna att verkligen tro på att ditt beteende spelar roll och gör skillnad. Vilket du sedan bär med dig till andra aktiviteter under dagen. Vilken typ av motion som helst går bra här.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tid: ca 15 minuter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;meditation&quot;&gt;4. Meditation.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fokusera på din andning i ca två minuter. Det tränar din hjärna att fokusera på bara en sak, och att vara närvarande i ögonblicket. Fördelarna med meditation är väldokumenterade: Bättre koncentration, ökade lyckonivåer, mindre stress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tid: ca 2 minuter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vnliga-meddelande&quot;&gt;5. Vänliga meddelande.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den viktigaste aktivitetens av dem alla: Skriv något positivt till en ny person varje morgon. Beröm, erbjud hjälp, säg tack. Och så vidare. Enligt Achor blir du känd som en positiv ledargestalt om du gör detta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Och dina sociala kontakter blir starkare, vilket är den största indikatorn för långsiktig lycka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tid: ca 2 minuter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca 25 minuter varje morgon är allt som krävs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aktiviteterna tränar din hjärna att vara positiv genom hela dagen.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/hapinessadvantage</link>
        <guid isPermaLink="true">/hapinessadvantage</guid>
        
        
        <category>mentalstyrka</category>
        
        <category>utmaningar</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>8 saker som kan hjälpa dig att bli mentalt starkare</title>
        <description>&lt;p&gt;Mental styrka utvecklas över tid av individer som aktivt prioriterar personlig utveckling.
Det handlar mycket om att undvika det som håller dig tillbaka. Och det handlar mycket om att skapa hälsosamma vanor som hjälper dig att bli ännu starkare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Här är 8 saker som kan hjälpa dig att bli mentalt starkare.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;anvnd-din-mentala-energi-frnuftigt&quot;&gt;1) Använd din mentala energi förnuftigt.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Under en dag är det oerhört lätt att distraheras av en mängd oviktiga och icke-produktiva saker.
Mentalt starka personer är petiga och förnuftiga med hur de spenderar sin tid och energi. De är hängivna med att lägga
ner så mycket tid de kan på det viktigaste, så att de kan uppnå sina mål.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;omformulera-negativa-tankar&quot;&gt;2) Omformulera negativa tankar.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alla har negativa tankar ibland, men för att bli mentalt starkare: Tillåt inte dessa tankar att hålla dig tillbaka eller
dra ner dig i skorna. Ersätt destruktiv självkritik med en mer konstruktiv och produktiv dialog med dig själv. 
Prata med sig själv som du gör till en nära vän.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jobba-mot-formulerade-ml&quot;&gt;3) Jobba mot formulerade mål.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Formulera tydliga mål, både personliga och professionella, som skapar mening och syfte.
Mentalt starka personer avstår mycket oftare än andra från omedelbar tillfredsställelse. Istället fokuserar de på de långsiktiga målen.
De betraktar hinder som utmaningar. Inte som berg som inte går att bestiga.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reflektera-ver-dina-framsteg&quot;&gt;4) Reflektera över dina framsteg.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mentalt starka personer reflekterar ofta över framsteg som gjorts mot olika mål. Med ofta menas varje vecka, och inte sällan varje
dag. De lägger tid för att utvärdera vad de gör bra, och de erkänner och identifierar ödmjukt det som behöver förbättras.
De tar ansvar för misstag och tillkortakommanden, och håller hela tiden sikte på att växa och bli bättre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tolerera-det-obekvma-fr-det-hgre-syftets-skull&quot;&gt;5) Tolerera det obekväma, för det högre syftets skull.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mentalt starka tolererar det obekväma. Framförallt om det tjänar ett högre syfte. Oavsett om det handlar om att träna trots
trötthet, eller att tala inför grupp - de står ut med smärtan för att bli bättre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;praktisera-tacksamhet&quot;&gt;6) Praktisera tacksamhet.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Du kan inte vara på topp om du insisterar och kräver att du förtjänar bättre. Mentalt starka är duktiga på att uppskatta det de redan har.
De har för vana att visa tacksamhemt, både för de små och stora sakerna.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;balansera-knslor-och-logik&quot;&gt;7) Balansera känslor och logik.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mentalt starka personer vet att känslor spelar en stor roll för handlingar och beteenden.
De är uppmärksamma på hur deras känslor kan påverka omdömet. De är noga med att balansera känslor med logik,
så de kan fatta bästa möjliga beslut.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;lev-i-enlighet-med-dina-vrderingar&quot;&gt;8) Lev i enlighet med dina värderingar.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Värdera dig själv utifrån jämförelser med andra? Nej, mentalt starka
individer faller inte offer för sådana distraktioner. De fokuserar på att vara trogen sina värderingar och att göra sitt
bästa, trots omständigheter. När dagen närmar sig sitt slut frågar de sig inte, “Besegrade jag alla andra?”. Frågan
lyder istället - “Var jag lojal mot mina värderingar?”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/attasaker</link>
        <guid isPermaLink="true">/attasaker</guid>
        
        
        <category>mentalstyrka</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Varför är det så lätt att skjuta upp saker?</title>
        <description>&lt;p&gt;Jag gör det imorgon. Jag är för upptagen just nu. 
Äh, jag gör det sen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medan vi absolut och väldigt gärna vill uppnå långsiktiga mål, så kan det samtidigt ofta vara svårt att genomföra dem på ett effektivt sätt. Planer, prioriteringar och förberedelser är alla viktiga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men genomförande är det som i slutändan gör hela skillnaden. De som har lärt sig att genomföra och att göra det konsekvent är oftast de mest framgångsrika. De som av olika anledningar inte får saker att hända lika lätt, de lever sällan upp till sin potential.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tre personlighetstyper som lätt skjuter upp saker:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;De som gillar kicken av att bli klar i sista minuten.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;De som undviker att ta tag i saker på grund av osäkerhet och rädsla.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;De som har svårt att fatta beslut.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Vad händer när vi prokrastinerar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instinkter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Först och främst - följ och lär känna instinkterna som söker sig till distraktioner. En vanlig instinkt är att sugas in i den digitala världen. Att kolla sin email, sociala medier, nyheter osv. Det här känner vi igen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andra vanliga instinkter är att vilja göra något lättare. Något mer bekvämt. Något roligt. Instinkterna kan besegras om vi är medvetna om att de pågår.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Att fasas över tuffa uppgifter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vår hjärna tenderar ofta att fokusera på det som är svårast med de uppgifter vi gärna skjuter upp. Utan att tänka för mycket på det, så stämplar vi lätt vissa uppgifter som svåra, skrämmande eller väldigt tidskonsumerande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om vi är medvetna om att detta pågår, då kan problemen lösas, och svåra uppgifter kan brytas ned i lättare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rädsla.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prokrastinering handlar inte sällan om rädsla. Rädsla för att misslyckas. Rädsla för att lyckas. Självtvivel. Men vi är ofta inte medvetna om att rädslan finns där - vi agerar bara på den. När vi är medvetna om rädslorna, kan de lättare besegras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Granska dina rädslor, och vad som egentligen ligger bakom. Chansen är stor att du kommer se att rädslorna blåsts upp till orimliga proportioner. Det värsta som kan hända om vi “misslyckas” är ofta inte så illa när vi verkligen tänker efter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brist på motivation.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofta glöms motivationen bort när vi ska göra något som känns svårt. Varför låter vi oss själva genomlida det här? Det är mycket enklare att skjuta upp och göra annat istället. Men när vi påminner oss själva om vår motivation, blir det lättare att fokusera. Var medveten om att motivationen lätt kan glömmas bort när det du jobbar med känns obekvämt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan lära dig mer om prokrastinering och mycket annat i kursen &lt;em&gt;Designa din dag för maximal produktivitet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/sakerattslutamed</link>
        <guid isPermaLink="true">/sakerattslutamed</guid>
        
        
        <category>produktivitet</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Staycation - semester på hemmaplan</title>
        <description>&lt;p&gt;Staycation har sitt ursprung i vacation, det vill säga semester. Dock med en väsentlig skillnad - du stannar på hemmaplan.
Eller du åker åtminstone inte långt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Behandla det lokala eller regionala 
lite som tillfälliga besökare och turister gör.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Syftet med Staycations, i dess mest avskalade form: Stanna upp, lev i nuet. Skapa tid för en djupare kontakt med din omgivning. 
Håll dig borta från jobb och internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Så här kan det se ut:&lt;/strong&gt;
Planera in aktviteter. Sådant som du aldrig har provat, eller sådant som du inte har gjort på flera
år.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lägg gärna till lite regler. Dels för att experimentera och dels för att avvika från det bekväma och normala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exempel kan vara:&lt;/strong&gt;
Ingen bil. Sätt en gräns för hur mycket pengar som får spenderas. Förbjud vissa samtalsämnen, exempelvis jobb. Låt tärningen avgöra
vad ni ska besöka, vad ni ska äta osv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När besökare utifrån kommer för att utforska din ort eller region, vad gör de? Vad besöker de? Gör dessa saker och besök dessa platser!
En staycation är ett bra sätt att stärka kontakten med din ort/region och upptäcka nya saker. 
Sakta ner. Öppna ögonen för det som du ofta bara passerar. Det som du knappt lägger märke till.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;staycations-i-vardagen&quot;&gt;“Staycations” i vardagen.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I det vardagliga handlar mycket om att ta sig från punkt A till punkt B. Med så få störningar som möjligt. Det är effektivt. Det är produktivt.
Det handlar om att spara tid. Men vi blir nästan blinda för guldkorn och intressanta saker som finns mitt framför ögonen på oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varför inte cykla eller gå den sträcka, eller del av, som du brukar pendla? 
Öka upplösningen av ditt liv. Det finns säkert vacker natur,
fina byggnader, kaféer, restauranger osv som du ofta passerar. Dags att upptäcka dessa nu?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/staycation</link>
        <guid isPermaLink="true">/staycation</guid>
        
        
        <category>slowlife</category>
        
        <category>utmaningar</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Shoshin - sinnet hos en nybörjare</title>
        <description>&lt;p&gt;“In the beginner’s 
mind there are many possibilities, but in the expert’s there are few.”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sinnet-hos-en-nybrjare&quot;&gt;Sinnet hos en nybörjare&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Shoshin är ett koncept inom Zen-buddhism. Ungefärlig översättning: “Sinnet hos en nybörjare”, “En nybörjares perspektiv”.
Det handlar om att släppa allt vad förutfattade meningar heter. Om att vara nyfiken och öppen i sin inställning. När exempelvis ett ämne
studeras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När du är nybörjare börjar du från noll och har ett öppet sinne. Du är hungrig efter att lära och slukar
all möjlig information. Ungefär som barnet som upptäcker någonting nytt. Men när du utvecklat färdigheter eller expertis, då blir du mer stängd. Och mindre mottaglig för nya influenser. Du faller lätt in i “Jag kan redan det här” och blir mindre öppen för ny information.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nackdelar-med-expertis&quot;&gt;Nackdelar med expertis?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En benägenhet att blockera information som inte bekräftar vad vi tidigare lärt
oss. Aktivt sökande efter information som bekräftar vår nuvarande hållning. Information som körsbärsplockas för att legitimera vissa beteenden och övertygelser.
De flesta vill inte ha ny information, de flesta vill ha information som bekräftar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Som vuxna låter vi lätt redan införskaffad kunskap stå i vägen för att se saker på ett
nytt sätt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var lite om Shoshin. Tankar? Reflektioner?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/shoshin</link>
        <guid isPermaLink="true">/shoshin</guid>
        
        
        <category>mentalstyrka</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Klaga-mindre-månad</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Utmaning:&lt;/strong&gt; Klaga så lite du kan under en hel månad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Förmodat resultat:&lt;/strong&gt; Ett gladare, mer positivt liv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antar du utmaningen? Jättebra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De flesta klagar en gång i minuten under ett vanligt samtal. I alla fall enligt forskning. Att klaga kan kännas bra i stunden. Men som med mycket annat som kan kännas bra i stunden, som att röka eller att äta ett kilo bacon till frukost - att klaga är inte bra för dig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ju mindre du klagar, desto mer får du gjort. Det vågar jag nästan lova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;För i samma ögonblick som du slutar klaga, så tar du ansvar. Och desto mer ansvar du tar, desto mer kontroll över vad du gör. Det är en väsentlig skillnad på att vilja eller välja att göra något, istället för att bara tänka att du måste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vad vi i första hand vill minimera med den här utmaningen är klagande och gnällande på saker som är utanför vår kontroll.
Som den missade bussen, den regniga helgen, det skrikande barnet. Den brända potatisen. När täckningen sviker. Och så vidare.
Det finns inga genvägar. Sluta att klaga. Var observant och notera när det händer. Skriv gärna ner vad du klagar på. När
och varför det händer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antar du utmaningen har du chansen att se livet från en mer positiv sida.
Och lära dig mer om dig själv, ett klagomål i taget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Här är några tips som kan göra den här utmaningen något lättare att hantera:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;definiera-vad-som-r-att-klaga&quot;&gt;Definiera vad som är att klaga.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Om du påpekar att det är kallt ute, är det ett klagomål? Nej, det är snarare en observation. 
‘Fan vad kallt det är, finns inte en chans att jag kan gå ut, jag avskyr att bo här’. Definitivt ett klagomål, eller hur? 
Ett klagomål kan definieras utifrån hur något får dig att känna. Utgå från din egen definition.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hll-koll-p-vad-och-hur-ofta-du-klagar&quot;&gt;Håll koll på vad och hur ofta du klagar.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Medvetenhet är ofta startskottet för förändring. Obervera, skriv ner. Hur mycket klagar du första dagen?
Femte? Efter två veckor?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;distansera-dig-frn-kroniska-klagare-och-gnllspikar-gnllerv-om-du-som-jag-r-skning&quot;&gt;Distansera dig från kroniska klagare och gnällspikar (gnälleröv om du som jag är skåning).&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Om du måste lyssna, bidra med ett positivt perspektiv istället för att hänga på när klagostormen
är igång. Över tid kommer du bli lämnad ifred av personer som klagar mycket, då du inte ger dem det
stimuli som de söker efter.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frvandla-klagoml-till-lsningar&quot;&gt;Förvandla klagomål till lösningar.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sitt inte bara och beundra problemet. Gör någonting åt det.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ndra-jag-mste-till-jag-fr&quot;&gt;Ändra “Jag måste” till “Jag får”.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“Jag måste hämta barnen” blir istället “Jag får hämta mina barn”. Ändra en klagande röst till en uppskattande och tacksam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Så kom igen, anta utmaningen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommentera och diskutera gärna under tiden du tar den!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/klagamindre</link>
        <guid isPermaLink="true">/klagamindre</guid>
        
        
        <category>utmaningar</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>52/17 - ett recept för monsterproduktivitet?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Det här inlägget är ett utdrag från kursen: Designa din dag för maximal produktivitet.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Draugiem Group, ett företag inom socialt nätverkande , studerade sina anställdas produktivitet. De ville identifiera vilka som var mest produktiva, och framförallt, om det gick att dra några slutsatser om varför det var så.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det fanns en grupp (10%) som var överlägset mest produktiv. Och de visade upp ett närmast identiskt mönster.
Hemligheten? Regelbundna pauser och intensiva jobbintervaller.
Det var inte bara det att pauser togs regelbundet. Det handlade kanske ännu mer om hur dessa spenderades. Fokus låg helt på avslappning och omladdning av batterier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Med hjälp av produktivitetsappen DeskTime kom man fram till ett idealt förhållande:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensivt och fokuserat arbete i 52 minuter, sedan vila för att förbereda för nästa sprint. Optimal viloperiod landade på 17 minuter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Och självklart har metoden snappats upp. Många framgångsrika entreprenörer har liknat arbetssättet med ett populärt och effektivt sätt att träna - mer intensitet, mindre varaktighet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samtidigt som diverse forskare och experter landat i samma rekommendation - intensivt arbete med utspridda pauser ökar din produktivitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det finns företagsgrundare, kreatörer, studenter osv, som anammat principerna och som menar att de nu får lika mycket gjort på hälften av tiden de fick tidigare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Som sagt, metoden handlar alltså om arbete i högintensiva intervaller. Om fokuserat och dedikerat arbete i 52 minuter. Om att jobba med ett tydligt syfte. Idén om att vad du än gör, gör det fullt ut. Därför, under de 52 minuterna av arbete, är du totalt hängiven att få saker gjorda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vilan.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Under de 17 minuterna av vila (om vi utgår ifrån att den tidsmässiga rekommendationen följs fullt ut), vilar du helt. Du är totalt frånkopplad från jobbet. Du låter dig inte sugas in i den digitala världen. Dock, 17 minuters vila kan verka väldigt mycket, och inte genomförbart alla gånger. Var flexibel med längden, hitta det som passar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men det viktigaste: Regelbundna pauser är det bästa sättet att hålla uppe koncentrationsförmågan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lova dig själv att ta regelbundna pauser. Prata med din chef och kolleger om det, om du känner dig osäker. Uppmuntra andra att göra likadant. Om 17 minuter känns helt orealistiskt, för dig eller chefen, ta 5 eller 10 minuter istället och se vilken effekt det har. Resultaten kan överraska&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Testa och diskutera gärna!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/femtitvasjutton</link>
        <guid isPermaLink="true">/femtitvasjutton</guid>
        
        
        <category>produktivitet</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Våga vara mindre upptagen.</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Det är mycket på jobbet just nu.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Jag har jobbat 70 timmar den här veckan.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Har knappt tid att äta lunch.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Jag har bara sovit i fyra timmar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Ähh, det är bara att köra på.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Jag kan inte tänka klart.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Stressad. Sjukt mycket att göra. Jag har inte tid. Hej.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En kultur där ständigt vara upptagen tycks vara idealet. En kultur som i mångt och mycket tycks glorifiera att alltid vara upptagen. Att det bara är att köra på.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Där självdefinitionen så ofta tycks utgå från den egna sysselsättningen. Istället för intressen, värderingar eller drömmar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varför är vi där?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En studie undersökte (&lt;em&gt;Burnett, North Dakota State University&lt;/em&gt;) hur “alltid-vara-upptagen”
-livsstilen kan påverka relationer. I detta fallet kvinnors relationer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ett av resultaten? Många kände skam över att ta så kallad egentid. Att bara vara ledig och fokusera på att ta hand om sig själv framkallade skuldkänslor.
De kände att de borde göra något annat. Eller att de inte gjorde tillräckligt mycket.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Många i studien kände ett tryck och en förväntan på att vara upptagen, eller säga att de är det. 
För om du säger att du inte är det, kommer du sannolikt få frågor om varför. 
Du kommer kanske möta förvånade blickar. Kanske känna att du blir ställd mot väggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varför inte svara ärligt nästa gång eller experimentera för att
testa reaktioner?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;-Jag tar det lugnt.&lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;-Gör inte så mycket just nu.&lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;-Går bara runt på stan idag.&lt;/em&gt;
 &lt;em&gt;-Jag är förvisso upptagen, men vill du ta en kaffe?.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ngra-av-upptagenhetens-baksidor&quot;&gt;Några av upptagenhetens baksidor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Att ha en fullpackad kalender må kanske kännas som en bedrift. Men om du inte fattat det redan, det finns synnerligen
kännbara baksidor och risker med att ständigt vara upptagen. Här är några:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Med ingen eller lite tid att undvara, finns det en tydlig risk att du missar att uppskatta det positiva i livet.
Åtminstone inte så ofta som du borde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I den jätteupptagna världen är risken mycket större att par inte har tid eller ork att ta tag i relationsproblem. Eller så är de så stressade
att de bråkar hela tiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I studien uppgav många att upptagenheten gjorde att de såg allt mindre av sina vänner. Ett på många sätt gigantiskt bakslag
då relationer och sociala nätverk är en nyckel till både fysisk och mental hälsa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hur-bryta-sig-loss&quot;&gt;Hur bryta sig loss?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Att sänka farten på hamsterhjulet händer inte över en natt. Men du kan göra förändringar som hjälper dig prioritera
andra delar av ditt liv. Det handlar om att göra saker annorlunda istället.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Burnett-studien landade i följande rekommendationer:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;visa-ledarskap&quot;&gt;1. Visa ledarskap&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Berätta om förändringen du tänker göra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Till kollegor/chefen: 
“ &lt;em&gt;-Jag vet att det här projektet måste slutföras, och jag fortsätter med det på måndag
morgon, men jag behöver ta det lugnt i helgen.&lt;/em&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Förhoppningsvis kan detta leda till förändring, särkilt om du gör
det ofta, och beteendet kan smitta av sig på fler.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;var-lite-motkulturell-och-normbrytande&quot;&gt;2. Var lite motkulturell och normbrytande.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I stil med: Svara inte på emails efter jobbet. Stänga av din smartphone på kvällen och fokusera på dig själv eller nära och kära.
Frigör tid för det som egentligen är viktigast. Andra kanske upplever dina förändringar som obekväma. Men du måste vara villig
att acceptera det. Fler kanske följer efter?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;blir-bttre-p-att-sga-nej&quot;&gt;3. Blir bättre på att säga nej.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den här är viktig. Och samtidigt svår. Men att öva på att säga nej kan ha stor effekt. “Jag kan tyvärr inte”,
“Vi kommer inte ställa upp”. Är du som jag var, en nästan kronisk ja-sägare, kommer det till en början att kännas
lite obehagligt. Men det skapar plats för sakerna som du helst vill och behöver göra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Känner du igen dig? Diskutera gärna!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/busybusy</link>
        <guid isPermaLink="true">/busybusy</guid>
        
        
        <category>slowlife</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
